《幻愛》劉俊謙：香港演員如何貢獻於動盪時局

近年成為「局中人」的阿謙，既不再如從前般帶上「玫瑰色的眼鏡」看待「明星」這回事，「有時還覺得『明星』像舊時代的產物。」再者，往內看，97金融危機後，香港經濟變差，2003年SARS疫情、同年CEPA簽訂催生大量中港合拍片，以至2014年傘運到2019的反修例運動，以及今年國安法落實後，本地影視生態已經全面改寫；往外看，台日韓等地影視業日見蓬勃，全球資訊科技日新月異，加上疫情肆虐全球導致社交隔離，又扭轉寰球文藝景觀，像各式線上放映、展會和活動應運而生，不少素人投身攝製和表演行業。「馬照跑，舞照跳」日子既難再如常，觀眾也看穿了、看厭了從前聲色犬馬的娛樂圈，更期盼新世代中有良知的演藝人，用作品為人權或普世價值發聲，生於這亂世的演藝人面對的挑戰，益發高難度和複雜了。
.....
更叫阿謙驚喜的是，被《幻愛》打動的不只自己。「作品上映後，坊間有讚賞，也有檢視，所有意見都助我們了解現時的能力與不足。最震撼的是某次謝票場，有位女生主動分享，她看了電影四次，看時還未懂得哭，但過後因感到自己跟角色境況相似，所以對着我們崩潰大哭說：『謝謝你們，用電影救贖了我』。」

重提此事，阿謙仍然驚訝，雙手還抖動起來，「嘩！那一刻，我和導演、蔡思韵好shock！Come on，是『救贖』！我們哪有能力『救贖』別人！大家只是拍戲吧。聽到對方的感想，我又慚愧又感觸。或許，有些人只當電影是娛樂，但亦有人認為電影可以觸及心底的情緒或秘密，讓他們於觀賞時得以自我療癒。」他說，經歷很多無常後，也曾疑惑影視於亂世是否有存在的需要，「現在我相信是有的。因為人都有靈魂和生命，古往今來，當時勢愈動盪、貧窮和戰爭愈頻繁，反而愈會衍生一些觸發人心的影視創作，或傑作。不管香港未來如何，但這地方始終需要更多有思想、有勇氣的人，發揮影響力和創意與大家並肩同行，我希望自己也是途上一員吧。」

多謝大家支持《幻愛》. 求大家繼續支持黃色電影圈.

睇淪落人 幻愛都喊到仆街

喊得黎又好治癒

靜啦
一陣又會無啦啦鬥黃比人屌到仆街

如果怕左鬥黃撚, 就咩都唔做, 咁黃圈可以收工

又靚仔份人又好

好人一生平安

講得好好

推